林鄭領旨挑釁 建制出手DQ 郭榮鏗：放馬過來

林鄭領旨挑釁 建制出手DQ
郭榮鏗：放馬過來

【本報訊】港澳辦及中聯辦周一聯手「強烈譴責」公民黨法律界議員郭榮鏗拖延內會主席選舉，更揚言以涉公職人員行為失當治罪，特首林鄭月娥及建制派昨立即緊跟兩辦開火，圍攻批鬥郭榮鏗，林鄭更指郭「鐵證如山，不容抵賴」，建制派表明對郭提不信任或譴責動議，要DQ其議席。郭榮鏗昨手持《議事規則》親身反擊，表明根據《基本法》和《議事規則》主持會議，形容「一國兩制敗壞得好緊要」；又表明無懼建制派對他採取行動，從容回應稱：「Be my guest !（意即放馬過來）」

記者：陳珏明

相關新聞：戴耀廷：北京或為臨立會鋪路

兩辦出手譴責郭榮鏗後，隨即遭各界轟干預香港事務，大律師公會發聲明，指兩辦及任何中央政府所屬部門，於香港作公開評論及聲明均為行使其公權的行為，當有關評論或聲明涉及香港特區根據《基本法》自行管理的事務，容易令公眾將此等評論視為違反《基本法》所保障的一國兩制原則，呼籲有關部門就上述事宜保持克制。

林鄭月娥

郭榮鏗昨手持立法會《議事規則》反擊批評，強調根據《基本法》和《議事規則》主持會議。<br />易仰民攝

建制派稱考慮對郭榮鏗提不信任動議或修改《議事規則》。朱永倫攝

民主派議員指郭榮鏗和民主派過去做法並無任何瀆職或違反《基本法》行為。

陳克勤：或修改議規

但林鄭及建制派無意收手，不但為北京護航，更加入批鬥郭榮鏗。建制派昨見記者，民建聯張國鈞稱，兩辦角色與其他部委不同，香港回歸後直轄於國務院，港澳辦可代表總理處理香港事務。其黨友、建制派「副班長」陳克勤就稱，將先去信立法會主席梁君彥及去年內會主席李慧琼，要求他們處理內會癱瘓的死結，並不排除任何方案，包括對郭榮鏗提不信任動議或修改《議事規則》，即要啟動褫奪郭議席程序。新民黨主席葉劉淑儀指，郭是否公職人員行為失當由律政司作檢控，贊成政府嚴肅跟進。

建制派開炮，林鄭傍晚接力開火。林鄭借抗疫工作為名突召開記者會，她講述不足10分鐘抗疫工作後，即供傳媒發問，一如所料，問題多跟兩辦言論及郭榮鏗有關，她亦用上長時間回應。林鄭先否認兩辦發聲明是向特區政府施壓，指高度自治權「唔等於中央放棄中央喺一國一制下嘅權力」，「（兩辦）表一個態，發一個聲，我覺得完全係理所當然」，反指斥民主派議員到海外要求外國議會及政府對香港內部事務評論，「呢啲先係赤裸裸干預」。

林鄭之後回應其他提問時，再指斥郭主持內會阻撓正副主席選舉「鐵證如山，不容抵賴」，又指多條法案因內委會停擺受影響，更自言「其實我真係唔想講呢件事，只係想專心抗疫，我講呢番說明又會話我挑釁，但見到一啲歪理就一定要澄清」。對於政府會否出手DQ議員，她就以檢控問題交由律政司獨立決定不作評論，並指亂象應交由立法會自我糾正。

郭斥林鄭鸚鵡學舌

面對林鄭月娥及建制圍攻，郭榮鏗昨午就手持立法會《議事規則》會見傳媒，批評建制派過去一年無吸取教訓，呼籲若有人覺得他犯了公職人員行為失當，「請佢攞出證據，唔係淨係識謾罵指摘」，形容上述指控出自兩辦，「令人感到一國兩制敗壞得好緊要」。他又表明會繼續按《議事規則》主持內會，「香港係有規有矩嘅地方，唔係你（中共）鍾意點就點」，對於建制派揚言考慮修改《議事規則》，郭就反駁指現時的《議事規則》，正是幾年前由建制派所修改。

至於建制派或提不信任動議，郭榮鏗從容稱：「Be my guest！」指建制派要對他譴責是十分容易，更無懼DQ恐嚇，「畀你（建制派）成功（DQ）咗我，下個（主持人）係涂謹申，下個到梁耀忠，係咪告晒佢哋？要逐個告逐個DQ我哋？」對於林鄭指控，郭晚上回覆直斥林鄭只是鸚鵡學舌，重複兩辦論調，反映她及中央都拒絕回應民意。

郭榮鏗後台成個美帝係到 驚你幾件蛋散咩

最多咪俾你ｄｑ踢國際賽

郭榮鏗今次好堅
一個頂十個

少數值得讚許嘅飯民。

仲要頂咗成6個月

鐵證如山，不容抵賴！
輸了

應該同美帝夾好左野，港共任何一個動作郁佢都會trigger plan A B C D E。